武肺 從隱瞞到失控 阿拉伯電視台：秘錄鏡頭揭中國如何貽害全球

半島電視台播出「半島電視台調查：絆住全世界的3天」特別節目，兩名記者2020年1月19至22日間記錄下2019冠狀病毒疾病疫情如何在幾天之內改變湖北省武漢巿和武漢人。（）

兩名中國記者一年前赴武漢巿，秘密錄下當局如何阻撓記者報導武漢肺炎爆發、記錄下被蒙在鼓裡的當地人從無動於衷到一夕驚慌失措、醫院爆滿，終至疫情失控而貽害全球。

半島電視台（Al Jazeera）播出「半島電視台調查：絆住全世界的3天」（Al Jazeera Investigations :3 Days That Stopped The World）特別節目，兩名記者2020年1月19至22日間記錄下2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情如何在幾天之內改變湖北省武漢巿和武漢人。

北京的調查記者楊駿（Yang Jun，化名）回憶，去年1月19日晚間抵達武漢時，民眾似乎根本不怕病毒或完全不在乎，「在前往旅館的計程車上，司機說他看了新聞，感染病例非常少，還說專家表示，病毒不會人傳人，根本不必擔心」。

武漢巿疾病預防控制中心主任李剛去年1月19日公開表示：「新型冠狀病毒的傳染力不強，不排除有限人傳人的可能，但持續人傳人的風險較低。」

楊駿下榻飯店附近夜巿當時人潮擁擠，大部分民眾不擔心疫情。他說：「我戴著口罩，在人群中顯得特立獨行。一名攤商叫我摘下口罩，他說，『很明顯你是過度擔心的外地人，這裡沒事，你不該相信網路上那些謠言』。」

儘管當時中國網路上已出現比官方所公布更多的疫情資訊，武漢人卻仍被蒙在鼓裡。楊駿理解疫情嚴峻，只是沒有辦法想像，一切會在3天之內驟變。

1月20日他搭計程車前往武漢華南海鮮批發市場，司機認為，武漢肺炎「造成老百姓傷亡的情況沒有SARS（嚴重急性呼吸道症候群）那麼快」。

武漢華南海鮮批發市場當時已遭封鎖，警方拉起封鎖線並擺放路障，當局張貼「關於休巿整治的公告」。一群店家在一處入口附近聚集，說他們放在店裡的物品都還來不及拿走，巿場就被封了，而且公安不准他們進入取出，不難想像休巿決定來得多麼倉促。

楊駿走到巿場入口時，3名保全立即趨前態度蠻橫要求他關閉攝影機並且出示證件，然後將他交給公安，楊駿遭到扣留逾一個小時。一位自稱任職武漢政府的女性安全官員要求公安檢查楊駿照相機拍攝內容，並勸他「儘量還是以官方發布為準」，最後終於放行。期間楊駿用手機秘密錄下所有過程。

離開巿場後，楊駿一度遭到跟監。他後來分別前往武漢市金銀潭醫院和武漢協和醫院，並且假裝因為發燒而前去求診。他看到救護車將確診病患送進隔離院區，檢測中心則有準備進行武漢肺炎檢測的民眾大排長龍在等待登記。

2020年1月20日晚間，中國防疫專家鍾南山宣布，新型冠狀病毒「肯定的有人傳人，在武漢有這樣一些肯定的證據」。

醫界首度證實病毒會人傳人後，整個武漢巿開始緊張起來，「一夕之間一切劇變」。楊駿說，2020年1月21日，武漢暫停公共運輸，民眾戴上口罩，看起來非常焦慮，街上人非常少，整個城巿看起來極其冰冷。同時中國各省開始陸續出現病例。

另一名北京調查記者陳偉（Chen Wei，化名）此刻接獲主管指示出發赴武漢採訪。武漢機場人員已開始對通道進行消毒並檢查旅客體溫，「情勢非常緊張」。

計程車司機告訴陳偉，武漢過去兩天出現很多病例。陳偉說：「街上幾乎每個人都戴上口罩。有些在武漢的人非常擔心，他們開始離去。我聽說很多居民警告親友不要回去。此刻，全城陷入驚慌失措。」

楊駿說：「我看到人們臉上充滿恐懼和擔心，車站設置紅外線熱像儀，他們開始在車站入口檢查體溫，體溫正常的旅客才可以進入，發燒旅客則被工作人員帶去進一步檢查。」

他再度前往華南海鮮批發巿場。暗中錄下的影像顯示，現場一名公安告訴他，他們不准任何人進入巿場，裡頭的貨物也不准取出，「你萬一拿出來…不是把人給害死了」。

鍾南山當時表示：「它實際上通過野生動物傳到人，這個是比較大的可能。」2020年1月22日，陳偉假裝成餐廳老闆到武漢的巿場上試圖尋找野生動物。多名商家表示，販賣野生動物的店家已經關門了，「3家店都關門了」、「昨天關了」、「公安在調查，他們害怕，不敢賣」。

這時候，已取得武漢巿委宣傳部攝影許可的楊駿再度前往華南海鮮批發巿場。他1月22日拍到的畫面顯示，公安已在遭到封鎖的巿場內設置崗哨。但是即使取得許可，他的工作仍遭到粗暴阻撓。

在武漢巿醫療救治中心院區前方，楊駿拍下試圖送78歲確診老翁就醫的一家人遭到保全回絕，戴著口罩的老翁由家人攙扶著，站在入口，卻不得其門而入。家人表示，老翁在武漢中心醫院檢測確診，院方要求他們將病患送到這裡醫治。著急的家屬說：「都推兩天了，還推。」過程中，家人和保全都與病患近距離接觸。

楊駿說：「在武漢，人員和設備雙缺，導致許多確診病患求醫治無門。可笑的是，醫院隱瞞了真相。」

2020年1月23日凌晨2時，當局宣布武漢將於當天上午10時封城。楊駿準備撤回北京；陳偉則決定留下。

「#逃離武漢」在當時成為熱門主題標籤。楊駿清晨4時30分搭計程車前往車站時，在路上看到非常多計程車和汽車，要不正開往火車站、要不開往機場。距封城只剩幾小時，車站裡擠滿人，還有更多人蜂湧而至。為了通過篩檢，有些人先服用退燒藥。

楊駿說：「一些年輕婦女試圖買票離開武漢，她們對車站工作人員喊著，給我車票就好，去哪裡都行，只要離開武漢就可以。」

封城意味著疫情已經失控。武漢於2020年1月23日上午10時封鎖，在此之前有30萬人倉促逃離。

楊駿離開武漢後便辭職；陳偉則調離調查記者改跑其他路線。

推

幫推`

推咗先

終於講返啲人話

屌你逃離武漢嗰幾日真係好刺激好似睇緊荷李活大片

希望有外國拍成戲 潤鳩支那

推下先

重要嘢，仲要拍得好睇，要推

阿拉伯電視台........ 係咪普京做緊野, 連拜登無得唔屌中國? 國際局勢真係好撚微妙

阿拉伯都知
係世衛唔知

Lm

卡塔爾咁撚有錢唔洗奶人民幣啦

view數好少

搵番幾個烈士去北上資深玩自爆先啦

根本點都唔應該叫19，或者新官肺炎

講真相

up

世衛？你講支衛下話

相反，紐約時報中文版 日日屌鳩特朗普

半島電視台果然係全世界最強

香港人都改口啦
明明應該係武漢肺炎

用生命報道真相

pish

呢個台出哂名唔偏西方，都多人睇

封城前走撚哂帶撚哂啲毒去全世界
播毒師

如果有中字就好

似為改歌重想問邊間教會

好彩唔係西媒出
唔係支那同班親支左膠一句抹黑了事

liked and shared, push

有無backup

奶共不了

好想知嗰兩個中國記者宜家點

ww

Push

留名

自干五：好嬲好嬲

真係好痴線

白左：中共國和人民是和平而有幾千年文化

賓比五毛推走

2020 2月 香港政府拒絕封關請求，並任由香港國際機場成為武漢肺炎轉口港，沒有負責任地執行把關動作，向全世界輸出武漢肺炎

如圖，lockdown前幾日海鮮市場門口個保安口罩都未識戴

半島電視台唔係阿拉伯電視台

推呀

個個都知

諗多咗

會有嘅，過幾年啦

正呢個要推

中文版

全世界媒體學下野喇屌你老母

又有料爆

順便講返嗰班網軍而家係咁講緊上年幾百萬人逃離武漢係假既
走成幾百萬人係因為佢哋想返屋企過年

半島電視台

Push.

push. After watching this. I think the journalist still hiding something due to some reason. We Hongkonger know more that they are. Scary.

支那謀殺全球二十萬人

人地拉登都照播，對住支那點都頂到兩下

睇完條片 覺得入面個確診阿伯孫女，D企到咁埋既公安同排哂隊檢查既人應該好多中哂同死埋

好人一生平安
不過去完重災區都無事咁勁

全球劍指中共

英文版都係，社評當新聞報，留言班人又係好撚痴線失晒理智咁

咁佢出名都係靠 播拉登果鋪

全世界睇唔到嫁

有人話喎
只要侵侵落台
D媒體就會屌返其他人 eg中共

10分鐘果到笑𠹌死
公安：證件真的假的？x3
公安自己都知大陸乜𠹌嘢都係假

瘟疫公司 白痴難度

民眾唔準係網上發布misinformation 官方專家話無疫情 邊個講就Ban

Big Tech定中共分唔清

一名攤商叫我摘下口罩，他說，『很明顯你是過度擔心的外地人，這裡沒事，你不該相信網路上那些謠言』。

回憶返晒黎

Gg

pushhhh

大大力push

推錯負皮 sor
推推

backup

push

pin

推！

責任不在我中方
幫推

要推一推

呢個po 由頂拉到底 一隻五毛都無 咩事
甘驚咩

咁都無人推？！

Sorry囉 P牌推唔郁
你召幾隻毛入黎嘈下交應該上得快啲

零晨3 4 點都仲有人推算係咁喇大佬

屌你老母 累人累物

大陸斷電斷網，5毛上𠹌到網咩

但平時啲Po 一定有一兩隻被block狗衝入黎
請問青 呢個咩穴 甘勁

呢邊未有指示 去曬隔離侵侵個po 搞事

睇清楚支共處理危機事故嘅手段啦

第一件事係封鎖晒所有消息，唔比你錄影，影相
你要睇病？關我撚事？熄咗你部機先！

留明

相信支那會自己拍先
講全國人幾勇敢 維尼下訪探病 抗疫成功
再派人救埋全世界

共產黨仲毒撚過啲肺炎菌
應該一個核彈將佢哋wipe out

新冠肺炎時間表 - 從病毒起源至武漢封城

2015，美國實驗室成功將中國蝙蝠身上，類似SARS 但不具傳染人類能力的病毒改造，變成能傳染人類呼吸道的病毒，並發表在知名國際學術期刊《自然》。

2019年8月，美國在Fort Detrick的軍事生化武器研究實驗室因恐防病毒洩漏而突然關閉.

2019年8月至9月初， 在美國各地發生400多宗不明肺炎， 美國疾控中心指肺炎或與吸食電子煙有關，但其他國家并沒有相似個案。

2019年9月, 美國流感大爆發。

2019年10月中，世界軍人運動會在中國武漢舉行，美國派出172人參賽，總成績0金3銀5銅, 排行第35。

2019年12月12日，武漢發現不明肺炎，一名69歲武漢華南海鮮市場男性商戶向醫院求診, 抗生素治療無效，肺炎原因不明。

2019年12月26日，武漢呼吸與重症醫學科醫生張繼先首次發現並上報此不明肺炎，並懷疑該病屬傳染病。

2019年12月30日，李文亮、劉文、謝琳卡等醫生在内部微信群中披露了此次疫情相關的消息 – “華南水果海鮮市場確診7例SARS。”

2020年1月1日，武漢市江漢區市場監督管理局和衛生健康局聯合發出公告，决定對華南海鮮批發市場實行休市。

1月5日，復旦大學在武漢檢測出一種新型SARS樣冠狀病毒，獲得病毒全基因組序列。

2020年1月10號, 中國向WHO提交新型肺炎病毒全基因組序列, 並未發現人傳人證據，正追查傳染途徑。

2020年1月20日，中國工程院院士鍾南山首次公開肯定存在人傳人，已有醫務人員感染，並呼籲民眾戴口罩及避免前往武漢。

2020年1月23日，武漢市疫情防控指揮部發佈公告宣佈封城，自當日上午10時起全市公共交通停運。

竟然依加先出片

無理蠻橫霸道的支那人不准人叫『武漢肺炎』
『德國麻疹，日本腦炎，非洲豬瘟，香港腳，地中海貧血，伊波拉病毒...』
大家聽住，以上病症由而家開始禁止支那人講出口

改條春，武漢肺炎

推撚爆

跟本就係支人唔鳩用腦去諗，就算第時有另一種武毒出現個結果都係一樣

推爆佢

唔好漏咗香港機場 因為鄭月娥嘅允許成為左病毒轉口港

NYT仲有份登支那啲外宣
話支那嗰套防疫世界級，民主國家要反省

個北京記者英文好勁
佢係咪應該安全流亡咗

唔叫武漢肺炎真係好撚易唔記得係支那班仆街搞事

Backup

有個香港人遞口罩俾佢，呢 D 仆街都唔撚感恩，全部抵撚死。

有冇英文字幕版本..感謝

印度算唔算外國

一手史料
要好好保存
親眼見證點樣禍害地球

佢地唔怕死咩
佢地最撚怕死
不過佢地選擇交個腦俾黨俾國家
信政府不怕

LM

4個公民記者消失晒先恐怖

地獄鬼國 仲衰撚過北韓

隔成年先出片
有咩居心

你都on9
一周年
誅心論你哋支共最叻

冇事就牙斬斬話驚西咩
出事就唔撚知縮左去邊度 聲都唔敢聲
十足十藍絲廢中廢老咁 讀到大學都可以咁冇思考力

露哂底啦 換個ac啦 傻閪

lm

呢幾個武肺死晒未
尋人

上年唔出片
比中共推3推4
又美國軍人又意大利細路

勁

當日都無諗過搞到含球產

推左先

扮訓點叫得醒

叫武漢肺炎太對唔住武漢人, 明明佢地都係受害者黎, 唔可以單一標籤佢地啦
正確名稱叫 支那肺炎, 簡稱支肺,.因為係支那國整出黎, 搵武漢做試點, 武漢屬支那中心位, 可以測試到爆發速度
支那政權 >> 人民生命

永遠記得喺武漢傳播

rtrtrtrt！

留意返
出面嗰個只係保安
入到房先係公安

爆推

3

4

5

6

7

8

9

10

哇

咁套極權防疫
又真係世界級

武漢肺炎

出樣嗰個係演員來
真正嗰個隱藏身份

拍咗

Chernobyl 咁拍套紀錄片

就係呢啲人出咗去，散播病毒，應該封城炸撚死灑呢啲仆街

武漢肺炎，要推

習帝係咪會出手制裁？中国口交部快向中東亮劍吧

留名細閱

tui

人地有油王撐
制裁？不了

蟈蝗的新衣…
全世界都睇到
全世界都知到
全世界都明白
全世界都………
只是因為¥¥¥令良知被出賣
只有一羣香港人沒有出賣良知
只因這是一個小有的高貴民族！

這民族必須盡力保存。

已like

留名跟進

中東好波
屌你老母搞到石油用量大跌
用1年搭好雞棚想搵世衛扮查

推唔撚到上熱門嘅

推錯左添

有線中國組："冇時ge"

咁就俾人拆臺

真相

推喇

俄仔舊年打柒支那人 支共聲都唔敢聲
普京知道自己食撚住支那既

ching 半島係卡塔爾嫁
btw 中東家下又真係俄佬都冇咩可以搞，以色列，卡塔爾，沙特全部大和解
下下F35 mq9 ,又AI 又drone 見到Iran 啲將軍，科學家咁死法，比我都想轉移視線去支那la
侵侵中東個尾叫結得幾好

咁大件事要多啲人知！！

阿拉伯電視台，估唔到

Some perceive Al Jazeera to have predominantly Islamist perspectives, accusing the website of promoting the Muslim Brotherhood, having pro-Sunni and anti-Shia biases, as well having anti-Western and anti-Israel biases.

支持穆斯林（新疆？）加 反美

負負得正？

好野要推

國安出兵未

好片支持

Allahu albar

Up

阿拉伯咁撚多石油王唔洗奶共啦

阿拉伯fake news 中方嚴厲譴責不實報導

中國人殺咁多藏人，維吾爾人同香港人，其實係唔係報應嚟

原因：中共極權 打壓 新聞、出版、言論自由

半島電視台高質調查報導！

中東個局勢真係好有趣，基本上宜家剩係針住伊朗嚟打，拜登已經無得好似以前咁插手中東

正一仆街嚟 香港人好心畀你當傻仔

dp

犯咗國安法
做嘢未

中東而家幾乎所有混亂都係伊朗出人出錢

半島不嬲高汁

28 days > 3days in China
比外國牛B多了

推啦 屌

比多佢四年真做名留千古做偉人
中東打撚咗幾千年仗
由宗教戰爭到proxy war到現代為賣軍火而打

呢D咪就係人禽之別
班畜牲仲以為自己好撚醒

兩毛終於收到CALL 終於黎了

伊朗變左中東公敵

扮唔知啫

Qatar 呢頭同沙地和解，轉頭就al jazerra 出單咁嘅新聞, 中東睇嚟向緊同一方向

大爆發主因係武漢封城前既逃走潮，但當時係冇人理，個個屌共慘黨

紅框嗰個係鄰國人教授嚟

乜撚嘢
走難嗰陣初一初二都過埋啦

係就係, 但中東尤其呢間電視台, 佢背後好多俄仔影響力 (記憶中)

呢間電視台憎美國就一定, 所以我記得佢以前一般唔會搞中共

唔關有無錢事
國際形勢都係以利益為先
每一步都係因為有利益先去做
特別係半島電視台呢D官方機構
某程度上係代表卡塔爾政府係武肺呢件事上係有D野想做

push on youtube please

留名push

岩岩譚生收唔到錢都話支拿隱瞞造成支共病毒大流行

譚生岩岩話調查結果係支共隱瞞病毒情況 導致全球大流行 係咪咁巧合

AJ對中國已經算友善媒體都開你波，無得賴係歐美傳媒抹黑啦。

距封城只剩幾小時，車站裡擠滿人，還有更多人蜂湧而至。為了通過篩檢，有些人先服用退燒藥。

who/左膠：支那處理疫情舉國體制好有效率

最大問題冇人鬧中國防疫做得差

被謀殺嘅仲讚支那舉國體制做得好

呢d聲音被蓋過
支那用官方消息同5毛洗走其他聲音

國安法拉人啦

睇曬條片
拍得勁好
果兩個大陸記者好勇敢，好人一生平安

Delay 一日
Delay 一月
Delay 一年
Delay 一年代
Delay 一世紀
Delay 永遠

全部可以一概而論？
咪撚成日拎埋呢啲單方面煽情式句子打飛機啦
當denied 都仲可以再分程度時

用一句垃圾唔全面嘅句子就想終結討論
咪就係你地大部分人都仲係奴隸嘅原因
骨子裏 始終都仲係信奉「權威」

要整個中文版
反大內宣

「Justice Delayed」同「失敗乃成功之母」一類叫statement
唔系咩「全面既句子」

冇任何一句statement可以一概而論
要視乎context
（假如第一次已經成功「失敗乃成功之母」就唔適用）

講「Justice Delayed」有不同context：

正皮數 / 認同人數 都唔一樣

美豬話侵屈中共 拜燈話嘔心呀!

藍屍: 我睇唔到

班撚樣唔會同你講證據 係咁鳩噏之後就大家都當真

中東=賣石油頂住個經濟

武肺=歐美停工，石油價格大跌導致中東經濟不景氣

咁應該搵邊個出氣

如果咁講, 其實全世界有邊個唔比武肺搞到死死下? 有邊個唔嬲中共? 就算係普京一樣嬲

普京停完s400

得閒停下電停下氣

仲唔夠

比你笑死

無左阿侵之後，我至少希望果Ｄ人可以放下私撚，多Ｄ爆中共大鑊

推返出來

但上唔到熱門

鞭屍

中國人: nmsl

毛你老尾
上年就應該出片踢爆中國
呢家冷卻曬完全冇noise

一於唔買中東石油，就好似唔買澳洲煤咁
至於班小粉紅生活點算...為黨犧牲有咩問題？

浣熊市2.0

Cyberpunk 2020

問伊朗買又唔得嘅

中東佬好野

半島電視台不嬲都係中東最liberal嘅電視台
AJ news 會報human right abuse、香港抗爭、俄佬打仗，不嬲都算係清泉，以至於阿聯酋沙特會話鳩佢（同時間指控埋qatar同伊朗千絲萬縷）搞亂阿拉伯世界

阿拉伯觸犯國安法

Mark 底返屋企慢慢睇

嘩 好精彩

呢2個出樣既係演員
所有片都係偷運出黎比半島電視台

睇晒，呢單野支那未俾世界各國索償呢下真係令人髮指

因為D 片唔係半島電視台派人去影
而係中國記者影完之後冇人肯登
最後偷運左去比半島電視台登

Joe, you know i won

半島電視台

當年拉登都要搵佢出鏡

推番上黎

呢啲要cls

武肺搞到全球立立亂, 中共都好似唔駛負責咁, 仲想將個波推俾外國, 美國總統大選又俾佢玩爛埋, 唔怪得佢而家咁意氣風發

可唔可以用無法無天形容

世界各國仲鬼打鬼搞到

仲唔明原因

根本應該世界聯手消滅中囯

好有電影感

以官方說法為準